其實讀pure science出黎與其打份萬幾蚊嘅工，不如去讀gradschool

Pure science唔做research其實只係高級中學生

讀phd 其實都係差唔多人工

又可以一邊讀一邊排公屋

Academia 基本上咁多種方法最易移到民

唯一唔好就係chur少少

讀一世？ 讀完咪又係1萬人工

練好啲英文，做其他行業。

上到公屋人工一萬一個月人生已赢

除非你去中國讀如果唔係讀phd好難英文唔好喎

點都好過一個月萬幾蚊幾垃圾工

PhD比你講到好似阿豬阿狗都入得又讀得掂
唔會話PhD 現家熱門D既taught master無2:1J都入唔到

有心讀點會2：1都冇

phd英文實好架？你要求都幾低。
最少要同鬼佬吹水談笑風生無障礙，香港好多學生講學術野ok,9up吹水，時事，你估無準備佢地講到？

Agger
利申：美帝top 20 PhD學生

就算出黎賺唔到大錢，都叫做容易移民，而且開心同學到野過打頹工好多
利申：UG香港second up，美帝top 50讀緊PhD

知唔知幾多PhD未能留美?

留唔到咪去ca eu uk 做postdoc

你以為其他地方嘅postdoc易搵?

根本多如，你有料既唔係美國讀PhD都去到美國做faculty，冇料既Harvard, MIT讀完PhD都留唔到啦美啦

移民黎講, academia已經係最易

有冇冇料去mit 讀phd 教學

冇料係指UG GPA好高入左MIT PhD但後尾做research唔掂或者唔鍾意做
PhD = 睇publications

係鬼

冇pub，oxbridge 畢業都唔會入到mit phd

移民phd 分開隊排， academia工作簽証又快批

仲想點

讀PhD 唔夠資格排公屋
除非全家等你一個開飯

phd/mphil, 人工15000, 學費一年要交42100
好雞肋

但唔駛交稅, 如果唔駛交租其實儲到幾多錢下

讀四年
扣學費都無左一年人工
工時又長，無興趣去讀真係食得屎

香港冇waive?

額外ta ra 有冇錢

你份賠償金買左架啦，
出埋糧俾你，點俾你waive 呀
屋企多個人做野都申請唔到資助呀

你咁樣諗就死得啦。係，第一年。讀phD,人工當然高過或者差不多同pure science fg人工。但之後過多幾年，pure science 果d人起社會經驗多了，但讀phD人工加薪又未必多，讀完又未必揾到教席，最多留起學校做senior RA, postdoctoral。 有d人讀完phD都覺得自己不是做研究料子，又重新出去揾工。咪又要重新開始、只不過上位可能較平常msc, bsc 快。
我只想講唔好為左人工而走去讀phD.移民又未必成功。諗清楚自己想點先去讀，例如做下一兩年RA睇下自己鍾唔鍾意做研究。咁樣你自己等於娶左件唔鍾意嘅女人咁，咁辛苦。

你講得好啱

不過香港學生99%都冇諗過有phd 呢個option

各位大學生可以考慮下咁，話唔定比出去做野適合自己

香港份人工用黎比你交埋學費先咁高渣傻豬

係知道自己想讀就大學都知啦，
咁多機會試，唔係拎四年去試下，
咁可愛呀大佬

讀pure science除左教畜仲有咩出路好過phd

其實我覺得連mphil都唔諗住讀的人唔應該讀science

唔諗住讀MPhil但讀science有咩問題, 識大把人咁做, 而且讀得好好
而且MPhil而家萎縮緊, 過多十年分分鐘無哂

啱呀，點都好過喲phd肥哂比大陸喱
反正讀得Pure sci出黎係hk連成家立室都好困難
我唔明仲有咩Risk好驚

出到paper好似有得waive tuition

始終有人GPA高就有人低啦
唔通GPA低就食谷種呀
大佬要搵食嘛
唔打份萬幾蚊嘅工唔通乞食?
何不食肉糜

Agger

Average Expected return 一定高啲

人工仲低左, 但付出左時間算唔算係理由?

very doubtful

睇你咩科同係邊讀，讀到咁上下要自己執生同睇路

其實拎住個pure science bachelor唔好話香港, 就算歐洲都冇乜嘢鳩用
起碼都要拎個master先得

做research 好 chur
為錢去做，最後一定後悔
計返時薪應該最低工資都無。

係架，做研究一個星期做55-60個鐘都會俾人嫌懶，不過同係香港打鳩工根本無得比

香港拎master phd都無用呢下慘

都要有興趣先得

咁我waive 左萬9年啦
邊有而支歌仔

咁應該得city有(tuition scholarship)
家下睇左輪，至少肯定UST係無

出來做野一段時間，想外國讀返pg易唔易?
gpa 差少少first hon

每年都會加少少，舊年已經16喇。
不過工時係長

交4000學費, 當你畢業要比家用4000$, 得返8000$自己用

真係窮到燶可以申請Grant loan

歐洲master升美帝PhD都無咩問題